【主線】留任/拒委任最強論點總結 + 方向建議

港共做左兩樣野：
１. 取消９月選舉
２. 委任現有議員參與為期不少於一年的臨立會

五眼，本土，泛民三方共同意見：
A. 三方都認為臨立會都係非法議會，違反基本法

可惜三方取態都有分歧
五眼取態：要爭取如常選舉（針對１.）
原因：A。
本土取態：要杯葛臨立會委任（針對２.）
原因：A，呢一年無民意投權（同A.），向世界表現強烈抗爭意志，配合國際戰線制裁，拒成為議會花瓶，可成為一年後重返議會的籌碼（１１哥開到聲政府需要議會有民主派聲音，除非議會變得更民主，否則一年後繼續杯葛）。
泛民取態：要堅決臨立會留任（針對２.）
原因：A，議會民意授權因應議會延長1年而延長1年，啜資源，發聲渠道，拖延法案通過，篤眼篤鼻。

想講出兩點：
第一，亦都係最重要
本土同泛民取態都只係針對臨立會, 好似已經完全放棄左為9月既選舉表態。其實應該要繼續爭取，雖然好左膠，但都唔好當無件事發生（要佩合一下）。

第二, 泛民堅決留任點有自相矛盾之處
首先佢認為呢個係非法議會，違反基本法
但係佢又認為議會民意授權因應議會延長1年而延長1年
所以唔會成為議會花瓶
咁變成萬年國會又係咪繼續有民意授權
唔該泛民個論述交代清楚

第三. 請泛民交代一下如有議員因在臨立會拖延法案通過後，以國安法被捕
其他全體泛民有何對策，會否繼續拖延法案通過。

第四：
呢件事好撚緊要，唔好信某一方話因為會引起分化就唔好繼續討論又話其實留唔留都無問題之後九月就將個分歧變成既成事實
黃營要團結就係靠係呢一個月以民主手法成功處理呢個分歧

咁肯出聲叫政府恢復選舉未
無選舉同全民都將會變成既成事實
泛民點解淨係為全民檢測出聲